專訪Solomon Yue: 我是跟美國副總統Pence合作協助「香港人」

訪問好長, 有三篇

Part 1

Part 2

Part 3

部分:

自去年三月關注香港，向美國政府報告第一手消息

主持人：您是什麼時候開始關注香港「反送中」抗爭的？

俞先生說，因爲他跟前香港政務司司長、立法會議員的陳方安生（Anson Chan）是朋友，她被稱爲“香港良心”。去年三月，陳方安生和另一位香港立法委員郭榮鏗聯繫俞懷鬆，說：Solomon，香港現在碰到一個問題，就是《逃犯條例》，這可能會影響到在香港生活和工作的8萬5千個美國人。

因爲俞先生是「共和黨海外事務組織」的共同創辦人、現任副主席和行政總裁，他覺得自己對生活在美國以外的9百萬美國人都負有責任，不論他們屬於哪個黨派。比方說，他主導了一個法案，目的是取消對這9百萬美國人的雙重徵稅，目前法案正在國會衆議院審理。另外，他的「共和黨海外事務組織」在香港也有一個分部，因此他每年至少訪問香港兩次。聽了陳方安生和郭榮鏗的話，Solomon意識到一個問題：如果《逃犯條例》通過，他自己都可能會被香港當局送回中國大陸審訊，而在香港的8萬5千個美國人也同樣可能面臨這種危險。

因此，俞懷鬆先生就聯繫了彭斯副總統和白宮國家安全委員會，讓他們聽到這個第一手消息，並考慮如何幫助香港人。這就開始了他對香港自由運動的“空中援助”的角色。

一早佔到真男人Mike Pence係幕後大佬

爸爸

所羅門的旨意為神的旨意，為神的代言人

In Mike Pence we trust

曲線證明有咩人係鬼

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

都唔知有冇依個人

葉劉：不要再說了

美帝可唔可以出重手d 幫香港人呀，頂得好辛苦

美帝

又唔好神化佢，多謝佢幫手大家謀利益最實際

香港人有咗政權
可以提供到啲咩利益畀美國 ？
要係可持續

所羅門 咁撚幫香港

所以大家咪撚再分化同blackmouth佢

推

佢玩膠，咪理佢

Daddy

葉劉注定贏唔到陳太

拋離好多
姐姐妹妹都係

他觀察到中國存在兩種泡沫，一種是銀行泡沫，另一種是房地產泡沫。當這兩種泡沫破裂時，人們的房子就空坐在那裏，價值不斷下滑、房貸卻不斷上漲，加上美中貿易升級，可能導致經濟脫鉤，有人就可能不幸失去工作，就不得不去跟親戚朋友借錢，還有自己的儲蓄也越用越少……最後怎麼辦呢？

In 所羅門
We trust

救命恩人來

所羅門王 佢睇緊聖經啊

俾美軍艦隊可以停泊香港作為遠東補給，並作為美國遠東防務其中一環
聽聞香港呢個港口GE地理位置係連高雄港都比唔上(有冇熟軍事巴打可以補充)
維持亞洲金融中心同自由港ge功能
因為香港有獨步亞洲，來自英國佬真傳ge普通法系統
呢樣攞嚟搞金融業好有用，亞洲目前只有香港係行普通法，日本、韓國都係civil law，新加坡ge都唔係真正普通法系統
civil law系統之下係好難搞得成金融業，歐洲係行civil law，你可以睇吓歐盟入面有邊個金融業比得上英國

呢兩樣對美國係亞洲嚟講已經好有著數

Stand with Hong Kong

Daddy
I love you

講evil又未係林奠果班，講正氣就拍馬追唔到陳太，正廢老

大家都係魚
韓國魚低質咁多都要用佢 中共真係無人材

Push

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

都話佢猛料，講咁耐嘢冇美國議員干涉就知唔簡單

其實諗下都知嫁啦 你當佢做左個代言人咁

美國係common law咩

除咗繼續承認同滿足現時香港關係法同人權法案嘅內容之外，香港要有自己嘅CIA，成為自由世界喺亞太地區嘅情報中心，Five Eyes加多自由香港呢個eye 變成Six Eyes

咪玩啦
陳太做緊布政司時
葉劉仲未見到車尾燈
林奠直情斟茶遞水都未有份
已經唔係拋離好多
而係好撚多

我覺得佢係彭斯安排佢黎直接同香港人聯絡

盡力幫香港人之餘

美國還可以貼近到香港個事態發展

不過香港果班好撚奶共

P

契爸

AI黎 每日係twitter學人類講野

所羅門背後的男人........

所羅門其實好唔話得
佢同香港本來就無咩關係
而且口不出惡言 唔會扮大台或者帶風向
有咩批評就會四両撥千斤去覆番我地

他表示，首先對他自己來說，參與政治不能是爲了金錢，而是要爲了自己的信念、理念。自由不是用來買賣的，而是要自己去爭取的。並且，他覺得自己的自由是美國所給予的，因此自己應該爲自己的所得回饋這個國家。

他同時也談到，他不能辜負了選舉他進入共和黨全國委員會的選民們，他覺得自己應該在制定委員會的國家和國際政策的工作上反映民意。因此，他不僅覺得不能用自由去換取人民幣，這是做人的底線，而且他很痛恨那麼做的人。

Solomon

唔怪得放d料咁準又無人話過佢

btw姐係佢之前叫人提防分化 同獨派比共諜滲透都唔無的放矢

只要依照規舉做好金融中心的本份, 即係97前咁樣, 就已經香港好, 美國好, 世界更美好.

pence真係好型..
白髮

香港國父所羅門

軍事審判香港狗官及3萬畜牲

聖經中o既所羅門王向神求智慧來好好管治民眾, 神喜悦佢愛子民, 就賜智慧同繁榮.
不過神的代言人係先知, 唔係王. 兩樣野來的.

反熱第一人
呢度d熱狗仲成日反咬返人話自己被熱狗

攻支那登陸點仲唔夠?

所羅門

明眼人都知, 係有D人, 好似葉劉之流, 唔知係真唔知定係扮唔識啫.

葉劉 = 星塵

In SOLOMAN we trust

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

幫手簽啦
又話solomon係契爺
契爺出手都唔跟隊

姐姐點算

已簽
已pin

如果你要用“干涉”字眼
咪就得佢干涉到共向黨議員
但議員們唔會干涉到佢

吊打葉劉

俞懷鬆？

你做咩係我下面留言

成日覺得佢類似中間人既角色 放風俾香港人

Thank you Solomon!

mike pence準備被泛民（共諜）

香港獨立後
佢一定係國父

知佢唔稀罕
但榮譽公民同勳章一定有

其實係咪真係有solomon yue呢個人？

可唔可以解釋點解佢條tie 咁型

快簽同些呀啦

Pence

彭斯

how

四萬真係交遊廣闊

收唔收契仔?

咁簡單都唔明
咪用緊經濟戰擊潰支共

你班撚樣成日問問問
我夠膽講一句, 兩制又好, 港獨又好,歸美,歸英
全部路線要成功有一個共通點,就係共產黨比美國打到投降

真係好想多謝佢，真心好落心落力，泛民學嘢！

有冇人覺得solomon有d似日本人
完全冇支那味

Thank you Mr. Yue!

屌又係你
遊記肯找數未

Signed

佢同泛民合作都應該幾密

我真係唔明點解成日見到你
今日本人當值？

推推推

余州長

不如整個連登ac比佢，睇下佢敢唔敢用

一個係良心
一個係狗肺

有智慧有柏力

支唔支那係睇行為同價值觀

165靚女小編: 糊辣2小成日mon post

上年班五毛 仲分化所羅門爸爸

23條，23條，23條，23條，23條，23條，23條，23條，

推爆呢個post

好亂都唔知誠個打邊個

而家仲分化緊

不過所羅門唔係傻

小心陳雲同熱狗又搞事

你去google吓先啦
一打common law 即刻出英美普通法系

講起
陳方安生好耐之前眾籌集資做個份報告出左未？
係咪交左俾美國了？

721831

推，仲差小小

連登契爺 Solomon Yue
連登契媽 Nancy Pelosi

同路人。
人地退休年齡，根本可以唔理香港飲杯茶食個包。甚至奶共賺錢。
但佢選擇左支持香港人同維吾爾族人，絶對係一個真君子

BTW 冇諗到逃犯條例個range大到可以拉埋佢

In所羅門魚we trust

早期有，但而家應該得分化撚先會

簽左

push

老豆 我愛你啊

一早簽咗但次次見都會幫推

邊個分化邊個係鬼

搞掂黑警

你地仆街了
mon po狗

thank you

真男人

好多熱狗係solomon twitter發癲

即係紐倫堡係白宮入面既鷹派主張，唔係鳩吹

咁就要睇白宮入邊邊邊鬥贏

其實我尻up啫，唔好造神但作為政治交流者係好事，政治科我地真係只屬bb班

支持真男人Pence

pish this also

係呀，移民得做得美國人
大可以開開心心咁沉默一世
洗乜冒咁大風險出聲

所以應該藉今次機會學下人地政治手段
E.g
always have a planB , 用Where is my best fd 追擊敵人

done

推動

solomon

特登，要令美國人討厭香港人。

Uncle Yue and Uncle Pence

I

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

2020普選主要行動：
1. 黎個遊行/集會向美領及國會提交普選細節，及寫信、twitter比國會議員，亦要叫IAD，攬炒團隊，gphone，現任立法會議員幫手（see post #1)

2. 加入工會，全民三罷 逼港共中共退讓
（當年波蘭都係靠罷工lin贏共產政權

3. 尋求將普選放在trade deal phase 2
［國際戰線第一步］［聯署］將香港真雙普選推上中美貿易談判桌

支爆

多謝契爺

暫時都係美國國會最撐香港，keep 住呢條缐⋯⋯

好正既一個post
一野打底晒近日條蕉皮同白鑵成班人

邊d係同路人
邊d係見時候就出嚟搞局既所謂自己人

近日 twitter 連登比佢地搞到烏煙障氣
係未打到boss 前不斷分化
重要想分化外國戰線

所羅門san 唔係神，但佢只係大約指前路點行會點，咁行又會點

最緊要獨立思考

正解

9upper

係唔明點解佢要咁維護泛民姐

Punjab.

漢奸陳真係勁 又做過高官都仲係泛民

Yue
Pence

葉劉睇到嚇到賴屎

之前有巴打開POST話所羅門=香港民主黨中級黨員咁上下

美國特派顧問

Solomon講左最初係由陳太同郭榮鏗叫佢幫手

Push again!

目標一致 打輸講乜都無用

Sir this way

Part 1

俞懷鬆先生出生在上海，祖父在1949年前曾在上海經營裁縫店，也是上海衛理公會的元老，後來一家人被迫逃到香港。因此他的家人是中共政府口中的資本主義者。“文革”時，他的家人，包括父母和自己都遭受迫害，甚至被勞改。美中建交後，他的祖父擔心他因爲對抗中共會有生命危險，所以通過在美國的朋友幫助，拿到學生簽證來到美國。據說他抵達美國時，只會說兩個英文單詞：「Thank You」（謝謝你）和「Coca Cola」（可口可樂）。

同香港有淵源

Part 2

香港法案在参院出现小插曲不足为奇
推动《香港人权与民主法案》就是俞先生工作的一个例子。为了能够把自由和「港人治港」权力归还给香港，美国需要做些什么？他会去思考。他认为包括民主自由、以及普选，就成为了制定法案的目标。他就开始进行相关的游说工作，包括党派、国会、以及政治等各方面。

确实，香港人很熟悉俞怀松先生协助推动《香港人权与民主法案》的通过，但很多人并不知道背后发生了些什么，尤其该法案在参议院的通过并不是很顺利。

俞先生介绍说，他首先向国会众议院游说，然后再向参议院游说。众议院这次很容易，在参议院碰到一点阻碍，原因是有一位参议员要求「秘密搁置」该法案，据他所知是一个华人在背后推动所致。什么叫「秘密搁置」？就是说，参议院多数党领袖不能告诉别人，是哪一位议员要求搁置。当时已经有大约30名参议员作为共同提案人，面对这个局面，俞怀松先生就向两党参议员积极游说，争取拿到60个共同提案人，因为他明白，如此一来就没有任何阻力能阻碍这项法案的通过了。当时他预计，如果做到这样，那位要求「秘密搁置」法案的议员也不会再站出来了。最后的结果就是参议院通过了香港法案。

这里的问题是，为什么那位参议员要求「秘密搁置」法案？俞先生说，他并不惊讶，因为这是中共长期在美国收买官员、进行渗透影响的表现。不过在整个过程中，他很镇定也很自信，只是需要花些时间和精力，参院最终会通过法案。

为何对川普总统签署香港法案抱有高度信心
当时还有一个不定因素就是川普总统是否会签署香港法案。俞先生说，你都不知道那时候有多少人问我这个问题，我当时就告诉他们：毫无疑问，总统一定会签署的，我充满信心。

他为什么如此自信川普总统会签署？他表示因为他一直在向白宫游说，了解里面的情况。他说，川普是第一位站起来直面中共的美国总统。自从尼克松总统以来，几乎每一位美国总统对中共政府都多少采取了绥靖的政策，包括他心目中的英雄里根总统也不是那么强硬。但川普一上台就说：我们不能再像以前那样做了，中共是一个威胁！于是人们看到，川普总统重新定义中共为美国的战略竞争对手。

另外俞先生说，他代表香港人提出了一个论点：目前香港属于中国主权之下，中共承诺过要给香港人自治、民主、自由和普选。如果中共方面不能遵守对香港的承诺，无法容忍香港的自治和民主，他就这样告诉白宫：中共怎么会愿意与美国和自由世界共存？中共怎么会愿意遵守美中贸易协定的承诺呢？在那一刻，白宫所有人都明白了，对中国的贸易协定一定要有可执行力，也一定要让中共遵守对港人的承诺。

这就是为什么他一直对川普总统最终会签署香港法案抱有高度信心。

區議員要係初1至初3要搵人扮財神

Part 3

中共绑架了中国，在美华人应清醒分清中共与中国
很多华人来到美国，很多人仍然很关心中国，认为应该帮中国，尤其是一些在美国已经获得成功并很有地位的华裔美国人。俞怀松先生认为，这表现为两个方面：有些这样的华裔美国人在看到问题的时候，是从中共政府的角度去看的，那么，如果你无法忠诚于美国，那么你不如回到中国去；第二方面，这样的人他们衡量问题不公平，这些人不承认中共政府针对美国的经济侵略，当美国终于开始回击、包括打击盗窃知识产权和各种间谍活动时，这些人却为中共间谍做辩护。

俞先生的看法是：如果这些人不承认中共恶作为的事实，而是盲目地支持中共政权，甚至包括“强制摘取良心犯的器官”和利用“集中营”迫害百姓的做法，他就不得不质疑这些华裔美国人对美国的忠诚度、他们是否是真正的美国人。

在美国华人中有一种现象：一方面在享受着美国的自由民主，甚至也在为此抗争；但另一方面，一旦有谁指出或批评中共政府做的不对的地方，有些人就会说对中共的批评不应该，甚至觉得那样是不爱中国。俞怀松先生把这叫做一种“疾病”现象；同时他认为是中共绑架了中国，如果那些人无法把中共和中国分开、分清的话，那么对于这种“疾病”你我都没有办法。